冇諗過自殺，但發現依一刻死左都冇咩唔好

2x歲人
冇咩人生目標
冇咩野想做
返工又攰
每日就返工放工
最多星期五六飲下野，星期日攤一日床

依一刻如果touch wood有意外
係咪就唔洗煩以後嘅野
對朋友同屋企人黎講係就係自私啲
但依一刻死左對自己有咩唔好

利申 驚痛亦冇諗過自殺 純粹學術性討論

有冇人入黎討論下

深夜負能量

係

同樓主一樣
有時會覺得自己係多餘

我唔自殺其中一個原因
係因為隨時可以死
唔洗急

我有目標架
但一了百了都覺幾好，有時會咁諗

是咪駁唔到

本主題可能正在討論有關「自殺」的內容。
若你需要進一步協助，可致電以下求助熱線：

I agree with you.

btw 點先可以訓著

有冇自己都冇咩分別
多個人多雙筷囉

聽日又耍返工了

試下食大麻再講啦 人生大把野你未經歷過 未見過 加油啦巴打

要

我驚痛，難啲

咁易投到咩

諗下都冇壞掛，我又唔仰想自殺
想未曾存在過姐

Same same

連放四日今朝起身個下真係

多謝巴打
大麻正呀，但好耐先食到一次
然後第二日又有同一諗法

試下突破下自己既界限

今朝1點起身hea一陣食個飯就等聽日返工
放咗好似冇放咁

唔好訓，聽日死頂一日
放工一定即刻訓著

界限未曾存在過
又點突破

唉 仲諗 聽日咪係要返工 瞓算啦

Same same,四日過得好快
返工日子過得好慢

其實夜訓玩手機 就係唔想面對現實
未訓=未到第二日

早兩日返返下工都係度諗，其實生存唔知為乜，冇目標冇意義，到你死左之後，親戚朋友可能得閒會記起你，到識你嘅人都死哂之後，同冇生存過冇乜分別

咁你試過5點起身跑步 然後約朋友食早餐之後番屋企換衫準時番到公司做野整齊妥當然後text下朋友同屋企人約定下個禮拜既節目食飯然後放工去參加興趣班或者跳舞yoga目標係識幾個岩傾既新朋友然後直落食飯同佢地飲埋野傾心事到深夜食埋糖口先至番屋企類似咁充實既生活loop1個月未呀

Extac7ly
如果最後好似冇生存過咁
點解當初我要存在係依個世界到

- 唔好搞咁多啦 返工已經夠攰 仲要5點起身
- 又唔係中意份工 點會有心機做
- 返工已經用得腦多 仲要諗節目 不了
- 如果我有動力參加興趣班 我仲點會開依個post呢

全盤否定

聽晚繼續討論
訓 聽日又要開工

有好多方法無痛

冇 所以你死都要有勇氣

真呀 岩岩見有人開post
究竟有幾絕望先會自殺
自殺真係要好大勇氣 所以我唔敢諗
但又唔想存在

唔係特別想死
但係有時會覺得
合埋眼再醒唔返都無咩所謂

我都明你感受 ，不過做人係咁架啦，起馬我兩老冇俾咩煩惱我。

十幾歲到而家都係咁諗，其實死左無咩壞，成日見到啲公屋後樓梯，都會諗下跳落嚟。不過行埋去望落咁高，個心都離一離，都係算把啦，有工返有大家樂食都唔係咁差啫。

訓唔著 繼續討論

唔訓聽日攰死

同感呀
訓著左醒唔返係最好
因為你已經唔再有意識
好似熄左機 永遠開唔返一樣

我覺得呢一世都冇人接受到我既缺陷
死咗佢係件好事

少樣野煩已經好好啦巴打
我屋企人個邊一直有野煩 解決唔到個隻

所以靠好自己已經好好，起馬唔好令屋企人擔心

孝順仔
係到討論下 圍下爐取下暖算啦
相信巴打你都想照顧埋老母先

呢排真係好想死…不過唔捨得呀媽同男朋友

岩呀 諗同做唔同
雖然死左真係冇所謂
到真係想做個下又會縮沙
但係返工真係好攰 係香港生活真係好差

巴打 你都一樣
我開完post更加訓唔著 一直係到諗

大部分人都唔多唔少諗過死
假如有個制比你禁去del你本身既存在我諗地球過半數都消失左

對一個正常人黎講 生存已經好攰
如果再有缺陷 依個諗法真係會揮之不去
巴打係咪驚連累到其他人

我都冇咩正能量比到你
係到講句 加油呀巴打 希望聽日仲見到你繼續同我討論

屋企夠位訓 人工比完家用都夠用
所以屋企人唔會擔心
係有時真係覺得唔好生我
就唔洗咁多野煩亦唔洗思考

我都唔明點解要咁做

原來真係咁多人都想自己消失
如果真係有依個制巴打你話幾好呢
個世界會唔會簡單啲

我自己諗法好簡單
就係我幾時都可以選擇死
但係我唔知道死後會係點
亦唔知仲會唔會有下一次人生
所以我就將死亡排後啲
試哂我可以試同我想嘅嘢先考慮死都未遲
新嘅體驗本身就係一種滿足
試多咗嘢就好似賺咗咁

因為唔知死亡之後係點，所以會覺得無咩唔好

如果死左要因為選擇死亡而受番個後果，就未必會咁諗？

細個有好多次諗死左都無乜所謂，直到有身邊嘅人自殺，個種傷心嘅感覺令我更覺要珍惜眼前人

相信絲打你都係一時諗法姐
你咁愛呀媽同男朋友 唔會捨得嘅
唔開心咪攬住佢地喊
佢地嘅支持 應該好過我一個連登仔嘅說話
加油

有愛嘅人係一件幸福嘅事，加油呀絲打

巴打依個諗法好正面yolo
你都話有野想體驗
但係我係冇野想試
亦唔覺會賺左 或者咁講
唔試都冇所謂

其實係唔知情下冇痛死最好

成日覺得人可能要輪迴好多次先有機會儲夠點數做一次人，一世人可以有無限嘅可能性，係睇你有冇勇氣去試，當然死都係一種需要勇氣嘅嘗試，但人如果去到痛苦/絕望到想死，不妨試下幻想吓就當以前嘅自己已經唔存在，建構一個新嘅人格去過一個新嘅人生，做以前唔敢做嘅事，試以前唔敢試嘅嘢，去學習新嘅事物，去一個不負責任嘅旅行，打開人生一啲新嘅開關，呢啲體驗會係你未接觸過嘅，unlock完可能會發生新嘅支線或者新嘅想法或者令你改變嘅契機，你最後可能依然會想死，但起碼死之前有試過用盡氣力去感受呢個世界，香港呢個地方冇錯令人好絕望，但世界係好大好壯闊，你有健全嘅腳就可以行出一條屬於自己嘅路，每個人喺人生呢次旅行嘅目的都唔一樣，唔好咁快覺得自己已經行到盡頭，唔好浪費做人嘅優勢，做人比做動物有更高智慧去做好人生呢份功課，如果環境令你覺得痛苦，逃避都係一種解決方法，唔好覺得人生一定要跟隨成功人士嘅步伐去走，用佢地嘅角度去量度成敗得失，唔好同人比較而自卑，你嘅人生去到最後唔會有人打分數，冇人知道人生要點樣過先係正確，不妨當係打機一樣，試吓放鬆自己隨心而行，可能會有不一樣嘅風景出現，共勉之

所以我都話 依個諗法始終係自私嘅
我希望死左之後就等於虛無
唔會再有自己嘅意識 咩都冇
雖然係自私 但係如果真係冇後果 真係諗唔到有咩唔好 對我黎講

咁係因為你將死亡當係完結啫
你會咁在意無痛苦咁死 其實即係代表你害怕受苦
問題係根本無理據話畀我哋知
死亡就係完結 死咗就唔會受苦

我就唔似你咁對死亡咁有信心
我會怕死係因為我對死亡一無所知
唔好對死亡有任何幻想 因為我哋對死亡毫不了解
有宗教信仰嘅另計啦
我就無嘅

所以我自己就當死嘅期望值係正負零
如果你覺得自己嘅人生真係好差
點都上唔返正數嘅話
我都唔會反對你死

至於你話試嘢嘅問題
可以去睇下咩叫虛無主義

見識多d 就會知有

死左，唔洗追求買樓買車 結婚生仔，人比人，我被比下去，被比死了。 哈哈哈。

點解要儲夠點數先可以做人 明明做人咁攰
我又唔係痛苦/絕望到想死 只係覺得人生冇咩意思
冇動力去接觸新事物 唔試又冇損失
依家只係見步行步 亦對將來冇咩睇法
所以先換個角度
想像一下如果自己從來唔存在過
想像一下依一刻死左會失去啲咩
發現原來都冇咩大不了姐
依一刻死左之後 你就等於一舊冇仼何意識嘅物質
唔洗諗野 唔洗開心 唔會傷心
因為你已經唔存在了

完全一樣
平時靠去旅行吊命

我都冇宗教信仰
唔了解死亡之後嘅世界都係一個原因
去解釋依一刻死左有咩唔好
發現其中一個原因了
巴打

我又唔係覺得人生真好差
但對死嘅期望值係正負零的話
咁其實對自己黎講 死同生一樣 死又得 唔死又得
只係死左冇咩唔好黎講
好似吸引過要繼續生存

另外虛無主義個到 睇左維基百科
就咁睇嘅話 我都幾同意依個主義
點解要不斷創造意義 冇生命咪唔洗有意義

有冇都好 未去到想自殺嘅我都
只係如果有咩突別情況冇啦啦要死
都唔覺有壞處